【掉煙頭毀人家】無辜被燒屋 兩子失校服難上學 苦主：一無所有

樓上一支煙頭，毀人家園。逸東邨民Butt居於火警單位15年，不時投訴高空擲物，一個月兩次煙頭燒衣，今次釀成大火，煙頭燒屋。兩名兒子校服成煙燼，無法上學。Butt忙於逃生，如今身穿的T-shirt也是鄰居相借。

每月都有煙頭燒爛衫

東涌逸東邨悅逸樓凌晨發生火警，250人慌忙逃生，單位因煙頭付之一炬，住戶Butt無奈說：「投訴都冇用。」Butt居於上址15年，不時有人掉煙頭，每月都有一兩次煙頭燒爛衣服事件，但今次導致全屋熏黑，家園盡毀。

Butt表示事發時正在睡覺，有人透過對講機通知他逃生。他見晾衫位置火光熊熊，未及穿衣馬上叫家人一起逃生，無奈指「乜都燒晒」，身上T-shirt也是鄰居所贈，但因為失去工作服無法上班，而兩名兒子失去校服亦無法上學。事主外母指周日來港探望女兒，無奈凌晨遇火警，感嘆「nothing's left（一無所有）。」

逸東全邨僅得兩支天眼 有人掉磚、屎尿、電熱水爐

工聯會社區幹事劉展鵬表示近年每月均有人從高空掉女性衞生用品，亦經常有人掉煙頭，高空擲物情況嚴重。最嚴重曾有人掉磚、屎尿、電熱水爐、玻璃樽和紙巾，他直斥房署扣分制如同虛設，特遣隊亦無執法。他表示逸東一及二邨，每邨只有一支天眼，成效成疑。他指去年年底房署開始更換邨內晾衣架，新式晾衣架晾衣架設於廚房拉繩式，一日未解決扔煙頭問題，都有可能再次引發火警。

根據房屋署屋邨管理扣分制，高空拋擲可造成危險或人身傷害的物件可被扣15分。公屋/中轉屋住戶在兩年內被扣除的分數累計達16分，其租約/暫准證將被終止。

butt

咩人先會叫自己做Butt

「畢」姓

利申：有朋友係呢個姓氏

扔電熱水爐

根據房屋署屋邨管理扣分制，高空拋擲可造成危險或人身傷害的物件可被扣15分。公屋/中轉屋住戶在兩年內被扣除的分數累計達16分，其租約/暫准證將被終止。

根據機制
不如講下有幾多人係因為呢d機制扣分同搬走
同問責制一撚樣 得個名

無掟床槈咩

電子煙 > 傳統

正仆街

諗起x潤衡

好撚慘

Butt

巴基躝癱

南華名宿butt

陰公 燒到成身黑晒

唔緊要啦 有公屋得天下 贏到開巷

醫學界同教育界班畜生做得好呀, 禁電子煙, 放過傳統香煙

公屋bbq大會

逸東邨唔係好多新移民嫁咩

電熱水爐都有

幾時都話公屋仔缺德
而家信未

高擲好難捉

罰1500 好輕

畢特

等睇天悅邨張圖

好似係蝻？

乜撚高擲，幾時冚剷呀你

畢小姐抵撚死

連登仔話住公屋係人生贏家

Butt vs cigarette butt

Butt 被 Butt burn Butt

要捉實可以捉到，係懶得做啫
唔撚明點解咁公屋梗有人鍾意扔野落街

電子煙 煙芯都係有火種架

我都係苦主
樓上條友成日掟野落街

電子煙食完都會掉? 唔係refill? 掉落街會火燭?

事主外母指周日來港探望女兒

又係支那人?

條友個樣似南亞人

屎忽巴基躪癱
支那人又點會識Butt呢個字

Nicky butt

禁電子煙但唔禁香煙

全港禁煙，處決死煩鏟

好明顯係巴基佬

掉煙頭落街其實係好應該死全家

屌我仲以為逸東邨民Butt居 仲心諗咩嚟

房邨不嬲投訴無撚用

其實住屋村應該被禁止食煙

唔係屋頂有攝錄機影住？
呢啲仆街何止扣分趕走
直情要告蓄意謀殺同蹤火啦